惡人須服惡人磨

2018年12月27日

惡人須服惡人磨 - 古德明

法新社(法新社)

最近和朋友閑談，談到美國總統特朗普，無不為其邪辟悖逆搖頭，但也無不為其凌轢中共拍案。惡人須服惡人磨，斯言甚是。

一九七一年中共加入聯合國以來，文明世界一直以「國家」視之，但中共其實連西方所謂政黨都不是，只是挾持一國的幫會。文明世界與之結伴，猶如唐三藏視銀角大王為慈祥老道士，不但與之同行，還要孫悟空馱着他走，結果悟空發作不得，那妖王卻在他背上暗中施法，遣來須彌、峨眉、岱宗三座大山，把他壓倒。君子和小人結交，吃虧的一定是君子。

上月十四日，美國國會美中經濟與安全審查委員會發表報告，指出中共藉着臺灣的反對派、兩岸統一派、退休將領、社交網站等，致力在臺灣建立偽公民社會（fake civil society），左右臺灣輿論、政情。畢竟臺灣社會自由開放，二蔣之後，對大陸更是疏於防範，中共在「言論自由」、「經濟自由」等保障之下，已逐漸控制臺灣輿論、經濟。至於臺灣有心人，要到大陸傳播民主、自由思想，卻根本無從入手：二零一七年三月，臺灣漢子李明哲一到大陸，就被拘捕，判處五年監禁，其罪當然是關心大陸民權。總之，自由世界和中共交往，注定吃虧。

現在，特朗普悖逆邪辟，與中共正是旗鼓相當，加上美國國力天下第一，於是習近平吃盡苦頭。邇來讀報，事事堪嗟，唯一足以解顏者，就是看特朗普鬥習近平。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
芬蘭無大媽 (曾志豪)

下一則
下一則
愛在（豬）瘟疫蔓延時 (陳也)